"Zal het niet raadzaam zijn, voordat we verder gaan met dit onderwerp, naar regelen met nogal meer precisie de mate van belang die is om behoren tot dit verzoek, evenals de mate van intimiteit die nog bestaat tussen de partijen? "
"In alle opzichten," riep Bingley; "Laten we alle bijzonderheden horen, niet vergetende hun relatieve hoogte en grootte; want dat zal meer hebben gewicht in het argument, juffrouw Bennet, dan u misschien kent.
ik verzeker jij, dat als Darcy niet zo'n grote lange kerel was, in vergelijking met ik zou hem niet half zoveel eerbied moeten betalen.
Ik verklaar dat ik dat niet doe weet een vreselijker object dan Darcy, bij bepaalde gelegenheden en in bepaalde plaatsen; vooral in zijn eigen huis, en van een zondagavond, wanneer hij niets te doen heeft. "
Meneer Darcy glimlachte; maar Elizabeth dacht dat ze kon waarnemen dat hij was nogal beledigd, en daarom haar lach gecontroleerd.
